\documentclass[
	article,
	12pt,
	oneside,
	a4paper,
	]{abntex2}


\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{nomencl} 
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{microtype}


% Configurações de aparência do PDF final
% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={Modelo de artigo científico com abnTeX2},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{atigo científico}, 
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --- 

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---

% ---
% Altera as margens padrões
% ---
\setlrmarginsandblock{3cm}{3cm}{*}
\setulmarginsandblock{3cm}{3cm}{*}
\checkandfixthelayout
% ---

% --- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
% --- 

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% Espaçamento simples
\SingleSpacing

%Pacotes
%%%%% Fontes e afins
\usepackage[no-math]{fontspec}

%%%%%Polyglossia, especialmente sânscrito 
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{brazil}
\setotherlanguages{sanskrit, english, german, french}
\setotherlanguage[variant=ancient]{greek}
%definições
%\setmainfont[BoldFont={Gentium Basic Bold},ItalicFont={Gentium Plus Italic}]{Gentium Plus}
\setmainfont[BoldFont={Brill Bold},ItalicFont={Brill Italic}]{Brill}
\newfontfamily
\devanagarifont[Script=Devanagari, Scale=1.2]{Chandas}
\newfontfamily
\greekfont[Script=Greek, Scale=1,BoldFont={Brill Bold},ItalicFont={Brill Italic}]{Brill}
%]{Old Standard TT}
\newfontfamily
\oscanfont[Script=Greek, Scale=1]{Aegean}
\newfontfamily
\hititafont[Script=Sumero-Akkadian Cuneiform, Scale=1.1]{UllikummiA}
\newfontfamily
\persianfont[Script=Old Persian Cuneiform, Scale=1]{Behistun}
\newfontfamily
\avestanfont[Script=Avestan, Scale=1]{Noto Sans Avestan}


%%%%%VERSE
\usepackage{verse}
%%% Ambiente métrico
\newcommand{\brevis}{⏑}
\newcommand{\longa}{‒}
\newcommand{\anceps}{⏓}
\newcommand{\ubarbrevis}{⏓}
\newcommand{\svert}{|}
\newenvironment{metrica}{
	\begin{greek}
	{
	}
	\end{greek}
}

%%%%% Sobre organização e formatação
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{paralist} % Listas mais elegantes
%\usepackage{fullpage} % Maior aproveitamento da página
%\usepackage{setspace} \onehalfspacing 
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{caption}
\usepackage{linguex}
\usepackage{fancyhdr} % Header fancy
%%% Coisas pro fancy header:
\usepackage[top=1.2in,bottom=1in,right=1in,left=1in,headheight=35pt,headsep=1cm]{geometry}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{2.2cm}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} 
\titleformat*{\section}{\normalsize\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfont}{\bfseries}
\renewcommand{\ABNTEXchapterfontsize}{\normalsize}

%% Comandos para sinais indoeuropeus
\newcommand{\kc}{k̑}
\newcommand{\gj}{g̑}
\newcommand{\gjh}{g̑\textsuperscript{h}}
\newcommand{\kwal}{k\textsuperscript{u̯}}
\newcommand{\gwal}{g\textsuperscript{u̯}}
\newcommand{\gwalh}{g\textsuperscript{w}\textsuperscript{h}}
\newcommand{\lar}[1]{h\textsubscript{#1}}
\newcommand{\wal}{u̯}
\newcommand{\iode}{i̯}
\newcommand{\ddh}{d\textsuperscript{h}}
\newcommand{\bh}{b\textsuperscript{h}}
\newcommand{\son}[1]{#1\char805}

\newcommand{\sayana}{Sāyaṇa }
\newcommand{\vishnu}{Viṣṇu}
\newcommand{\ewa}[2]{\textit{EWA} #1 p.#2\nocite{Mayrhofer1996}}
\newcommand{\nil}[1]{\textit{NIL} p.#1\nocite{NIL}}
\newcommand{\liv}[1]{\textit{LIV} p.#1\nocite{LIV}}
\newcommand{\iew}[1]{\textit{IEW} p.#1\nocite{IEW}}

%Macro Vocabulário
\newcommand{\entradavoc}[3]{\noindent \textbf{#1} (\textit{#2}):\hspace{4pt} #3}
%Macro de citação
\newcommand{\citegram}[2]{(Whitney $\S$ #1; Macdonell $\S$ #2)}
\newcommand{\citegramnopar}[2]{Whitney $\S$ #1 e Macdonell $\S$ #2}

%Informações Gerais
\title{R̥gveda i 35}
\tituloestrangeiro{Savitr̥}
\author{Caio Borges Aguida Geraldes \and Thiago Mendes Venturott}

%% Informações para o fancy header
\lhead{Védico}
\chead{R̥gveda i 35}
\rhead{\today}

%Bibliografia

\usepackage[backend=biber, repeatfields,style=abnt, scbib, indent, sorting=nyt, giveninits, pretty, backref]{biblatex}
\addbibresource{vedico.bib}

\begin{document}
\textual

\maketitle


\begin{abstract}
Hino atribuído a Hiraṇyastūpa Āṅgirasa, metro trisṭubh.Texto e parte dos comentários tirados de \textcite[10-21]{Macdonell1917}. Tomei liberdades com a notação transliterada. As traduções consultadas foram a do próprio Mcdonell e a de \textcite[140--142]{Jamison2014}. Tópicos gramaticais importantes seguindo \textcite{Whitney1889} e \textcite{Macdonell1993}:
\begin{inparaenum}[(1)] 
	\item Particípio presente ativo \citegram{619a etc}{85b, 156};
    \item Particípios preverbados;
    \item Numerais cardinais \citegram{475-86}{105-6};
    \item Declinação de temas em -as \citegram{411-9}{83} e -van \citegram{420-37}{90.3};
    \item Declinação de \textit{pathí} \citegram{433}{99}.
\end{inparaenum}
	Comentários métricos em \textcite[579]{NootenHolland}.
\end{abstract}

\input{savitar.tex}

\vfill
\pagebreak

\section*{Vocabulário}
\begin{multicols}{2}
\input{vocab.tex}
\end{multicols}

\selectlanguage{english}
\nocite{Lubotsky}
\printbibliography[title={Bibliografia}]

\end{document}
